香港反送中掀浪潮 你應該關心的2019五大人權事件

香港反送中掀浪潮 你應該關心的2019五大人權事件

2019-12-08 12:00:00

〔記者陳韋宗／綜合報導〕香港「反送中」事件促使全球關注香港人權及民主發展，民間人權陣線也選在12月8日呼應國際人權日，發起大遊行，呼籲香港政府履行國際人權責任。

回顧2019年，「人權」已成網路搜尋熱門關鍵字之一；除了香港，包括智利、新疆等地的人權議題，也都讓國際更加關注執政當局對人權的迫害。

此外，聯合國今年呼籲各國重視空氣污染對人造成的危害，應將空氣污染視為一種「人權威脅」；台灣也在今年完成一項重要的維護人權工作，贏得國際的肯定。

這則新聞影片將帶讀者快速回顧，2019年五件重大的國際人權事件，到底發生了些什麼？

香港反送中、智利血腥鎮壓等事件，掀起全球對人權的關注。（路透）

3點鐘 維園見 早D出門口呀

推